限制簽證 美懲損港自治京官 參院法案狙擊暴警 惡法推手

節錄

限制簽證 美懲損港自治京官
參院法案狙擊暴警 惡法推手

【本報訊】美國參議院昨一致通過《香港自治法案》，以回應北京強立港版國安法，制裁對象包括實施港區國安法的官員、鎮壓香港示威者的警察及與制裁對象進行生意往來的銀行等。美國國務卿蓬佩奧昨日宣佈，美國會向打擊香港自治、人權和基本自由的中共官員實施簽證限制。民間外交網絡發言人張崑陽認為，首三位料受制裁的官員首推特首林鄭月娥，其次為律政司長鄭若驊和港澳辦主任夏寶龍，張又預料法案很快在眾議院獲通過。眾志黃之鋒指出，制裁最終取決於美國總統特朗普。

相關新聞：白宮一度煞停 與參院磋商釋慮

過去一年暴力鎮壓抗爭者的警員料成制裁對象。

繼去年通過《香港人權與民主法案》後，美國參議院以一致同意方式通過《香港自治法案》，提出法案的是民主黨參議員范赫倫（Chris Van Hollen）及共和黨參議員圖米（Pat Toomey）。法案是要回應中共對香港與日俱增的干預，制裁破壞《基本法》和香港自治權的個人或組織，當中包括推動港版國安法的官員、鎮壓香港示威者的警方，以及與制裁對象進行生意來往的銀行等。法案還須在眾議院通過，並由總統特朗普簽署後才會成為法律。

制裁名單最快9月出爐

蓬佩奧昨表示，曾負責
...............................
家屬亦會受牽連。

制裁名單是焦點之一，民
......................................
履行《中英聯合聲明》負上責任的非美國籍人士為制裁目標。」

張崑陽其後接受訪問時提到，法案明顯是針對中共強推港版國安法，故硬推法案的官員勢必在名單上。他認為，特首林
................................................
眾議院通過，但眾議院長佩洛西十分支持香港，故料可短期內通過。

早前國務卿蓬佩奧稱美國將密切
...................................
破壞選舉公平公正的人，或會成為被制裁人士。

大專學界國際事務代表團去年曾製
.................................
、新民黨主席葉劉淑儀等。

夏寶龍

林鄭月娥

鄭若驊

鄧炳強

金融機構與被懲者往來勢受罰

法案又授權美國總統透過凍結資產及拒發簽證等措施
..............................
控的港人，有資格合法赴美。

香港眾志秘書長黃之鋒認為，
.........................
：「我哋都相信制裁會有唔同討論，但都取決於特朗普。」

特區政府昨晚發稿，對美國參議院通過《香港自治
.................................
港的金融機構不具法律效力。我們促請美方以負責任的態度行事，避免採取可能會影響金融機構正常運作及眾多客戶的舉動。」